[減慢近視加深速度] 理大「光學離焦」隱形眼鏡 拓內地市場 2019-01-22

(星島日報報道)兒童與青少年近視問題愈見嚴重，理工大學研發「光學離焦」控制近視技術，並把研究成果商品化，與初創企業推出一日即棄式的「光學離焦」軟性隱形眼鏡，料一年內在粵港澳大灣區及內地市場推出。參與研發的理大眼科視光學院助理教授謝欣然透露，期望兩年內研發新一代的「光學離焦」隱形眼鏡，冀可控制與矯正近視的效果。

「光學離焦」軟性隱形眼鏡是軟性多區域鏡片，既可提供清晰視野，亦可將模糊與離焦的影像投影到視網膜上，以減慢近視患者眼軸生長，據臨牀測試顯示，鏡片能有效減慢八至十三歲本港學童的近視加深速度達六成。理大繼去年在港推出「光學離焦」軟性隱形眼鏡後，宣布授權初創企業在粵港澳大灣區及內地城市供應產品，目前正申請中國認證程序，料一年內可供應內地認可驗配中心，先在粵港澳大灣區推展，逐步拓展至全國。

參與研發的理大眼科視光學院助理教授謝欣然指，內地近視人數突破四億五千萬人，約三成小學生近視，期望新產品有助防控內地學童的近視問題。他續稱，正研發新一代的「光學離焦」隱形眼鏡，招募八至十三歲學童參與研究，希望通過改變「光學離焦」結構，提升改善近視的效果，以達矯正視力的終極目標。

參與初創公司總監梁子文指，即棄式隱形眼鏡可以省卻訂製需時、定期驗配及每日清洗，他指已有近二十名本地患者訂購新款即棄式 「光學離焦」隱形眼鏡，每月支出低於一千元。

屌你 8-13歲 兒童 上乜l嘢連登